論「香港法院把關」 - 古德明

論「香港法院把關」 - 古德明

鄭月娥政府銳意修改《逃犯條例》，為中共大開抓人之門，其御用大律師湯家驊於是四出宣傳，還不斷詰難異議者：「你們常說不信任香港法院，為什麼現在卻主張『港人港審』，而不引渡逃犯？既主張『港人港審』，那是信任香港法院，為什麼卻不信任香港法院能為引渡案件把關，公正決定引不引渡？」

看香港法院之審判政治案件，如二零一七年七月之褫奪議員席位案，八月之奪回公民廣場案，以及上月之佔中九子案，認為香港法官多數還能中立而不倚者，不是幼稚，就是白癡。但法官識時務者固然越來越多，至少還受普通法約束，判刑不能踰規，而疑犯還可自由聘請律師，更可免酷刑之下認罪。以「港人港審」取代引渡往大陸受刑，只是兩害取其輕，湯家驊何必假裝不明白。

至於「疑犯引渡與否，香港法庭把關」之說，無非欺人之談。大律師公會等早已指出，所謂「把關」，無非審視表面證據，不能審查案情。換言之，中共公安隨便找個「證人」，虛構一分「證詞」，表面證據即無懈可擊。這樣簡單的法律常識，御用大律師湯家驊又何必假裝不懂。

鄭月娥政府不是明知中共司法難以取信於人，怎會不斷以「香港法院把關」為詞，哄弄市民。他們要香港地理上「融入大灣區」之餘，還要法制上與大陸融為一體，只是未便明言，於是放湯家驊出來，搖唇鼓舌。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
但 是 (李純恩)

下一則
下一則
大姨媽在康城 (邁克)